敍利亞撤軍

如果說是美俄問題，阿富汗也曾是絕對的美蘇問題，現今已不再是。
如果不視為美俄問題，敍利亞就只剩伊朗問題。
伊朗問題，首先要以色列無恙，
再來要沙特阿拉伯強大，伊朗問題就穩住。
現在的沙特有與土耳其的問題在。
因此只要不視敍為對俄問題，撤軍即可循敍利亞解沙特阿拉伯的土耳其壓力
伊朗就沒有問題。
因此關鍵是總統視敍利亞為俄國問題與否。
或者說，實際上敍利亞可否不是／不再是／使之不是俄國問題？